《蘋果》直擊麥理浩夫人度假村 職員：收到通知指營地「要候命」

來自武漢的新型冠狀病毒蔓延至不同地方，香港亦在今日確診首宗武漢肺炎，食物及衞生局局長陳肇始早前指康文署初步已預留兩個度假營，以便隔離與患者有緊密接觸人士。據知，麥理浩夫人度假村已安排營地內的人士離開，預計最少被徵用14日。《蘋果》今午到麥理浩夫人度假村視察，發現度假村內僅有3至4名職員工作，全部人都有戴口罩，但營地內則未見任何市民，烏燈黑火，場面冷清。有職員向記者透露，他們今日收到通知指營地「要候命」，外來人不能進入營地內，但營地內則未有任何防疫措施準備，亦未知衞生署人員是否有到營地協助「收場」。

麥理浩夫人度假營以獨立式平房為主，每間供3至15人使用，整個營最多容納268人，資料顯示今、明兩日均有近百人留宿，年三十至年初三關閉，之後重開，每日均有人報名參加日營或宿營。

2003年3月31日，政府因應淘大花園E座爆發「沙士」疫情，衞生署署長發出隔離令，要求E座住戶共約300人，即晚遷入鯉魚門公園度假營及麥理浩夫人度假村。由於消息公佈倉卒，不少住戶也是從新聞報道得知要離開淘大花園，漏夜被穿着整套保護裝備的人員帶到兩個偏遠營地，近兩個月後才回家。在營地內，醫護人員會為隔離者派發抗病毒藥物利巴韋林，及定期檢查他們身體狀況。個別被隔離者曾表示，當時營內沒有通訊設備，無法得悉外界情況；營內要共用廁所、房間之間的天花互通，感覺不佳；有人因為不安而需尋求心理輔導。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

0
0

集中營

入咗去如果犯法會點?

叫L 晒班藍絲去守啦, 仆街

唔用新屋嶺？

叫埋黑警一齊 永遠唔好出返嚟

班狗會咬，反正有豬嘴

梗喺啦。

收到消息今日已經有人入左去隔離

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

三個

係咪武漢武警混入警隊而家要隔離呀